<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Expériences Politiques</title>
    <atom:link href="http://experiences-politiques.fr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
    <link>http://experiences-politiques.fr</link>
    <description>Une semaine d'événements autour de la Politique au sens noble</description>
    <pubDate>Wed, 24 May 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
    <generator>Wintersmith - https://github.com/jnordberg/wintersmith</generator>
    <language>en</language>
    <item>
      <title>Les Vidéos des Expériences Politiques 2017</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/videos-experiences-politiques-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/videos-experiences-politiques-2017/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Vous n’avez pas pu assister aux Expériences Politiques 2017 ? Vous avez raté une soirée que vous teniez à voir ? Vous voulez revoir une intervention que vous avez aimée ? Vous voulez que vos amis puissent eux aussi profiter du contenu de cette incroyable semaine ? Réjouissez-vous : tout a été filmé, et les vidéos sont désormais accessibles en ligne !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;exp-riences-politiques-2017&quot;&gt;Expériences Politiques 2017&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les vidéos sont disponibles sur &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCEUIMJkUmY8gANXCTZlmpWQ&quot;&gt;notre chaine youtube&lt;/a&gt;. Nous remercions chaleureusement Stéphane, qui est venu filmer tous les soirs de la semaine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai également créé une playlist youtube qui reprend toutes les vidéos de cette année :&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLs8svZ9NcWXBma15W0v3mazxNU2acfUdA&quot;&gt;Revoir les Expériences Politiques 2017&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lundi-6-transformer-la-col-re-en-action-collective&quot;&gt;Lundi 6 - Transformer la colère en action collective&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Marielle Benchehboune nous présente la méthode du Community Organizing, largement répandue aux États-Unis et en Angleterre, qui veut réunir les communautés locales et les citoyens pour les organiser en contre-pouvoirs.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/wkVYv1YQPG4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mardi-7-pouvoir-d-agir-au-travail-exp-riences-v-cues&quot;&gt;Mardi 7 - Pouvoir d’agir au travail, expériences vécues&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’entreprise est un espace dans lequel la démocratie peut se créer. Au travers d’expériences concrètes, Caroline Frau interroge Florence Martin (Enercoop), Charlotte Rizzo (la MYNE) et Pierre Sauze (De l’Autre CôTé de la rue) sur l’organisation du travail dans leurs structures.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/TH3zLrzDwTY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mercredi-8-retours-d-exp-rience-de-mouvements-citoyens&quot;&gt;Mercredi 8 - Retours d’expérience de mouvements citoyens&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quels enseignements tirer des expériences de mouvements citoyens de ces dernières années ? David Guez (LaPrimaire.org), Isabelle (#MaVoix), Frédéric Riondet (Nuit Debout) et Anthony Teston (Piratons 2017) répondent à cette question dans un débat animé par Lilian Mathieu.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/73AsZO2EwG4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jeudi-9-travail-libre-revenus-de-base-et-autres-r-volutions&quot;&gt;Jeudi 9 - Travail libre, revenus de base et autres rêvolutions&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cette soirée n’a pas été filmée.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;vendredi-10-savoir-citoyen-pouvoir-citoyen&quot;&gt;Vendredi 10 - Savoir citoyen, pouvoir citoyen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;C’est au citoyen de faire le politique, et pas à l’élu. Cette idée ancienne revient au goût du jour, par des mouvements citoyens comme La Belle Démocratie qui veulent en appliquer les principes, et par de nombreux travaux de recherche qui en démontrent la véracité. Nadine Chamard-Coquaz (La Belle Démocratie) et Jeanne Demoulin (université Paris Ouest) en débattent.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/AOa62TOJ4Dk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-grand-merci&quot;&gt;Un grand merci&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour conclure, j’adresse un grand merci à tous les intervenants de cette semaine, ceux cités précédement ainsi que les associations qui sont venues animer le samedi. Merci à la librarie La Gryffe d’avoir tenu une table de livre tous les soirs. Un grand merci également à Lauriane et Olivier de la Maison Pour Tous pour avoir organisé cette semaine avec moi. Merci à Alex et Solène pour la création des ressources graphique. Et enfin, un grand merci aux bénévoles qui ont aidé au cours de la semaine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et puis un immense merci à toutes celles et ceux qui sont venus à ces Expériences Politiques 2017. On espère vous revoir l’année prochaine !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formation à l'animation de la démocratie locale, par Tristan Rechid</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/formation-animation-democratie-locale-rechid/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/formation-animation-democratie-locale-rechid/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Et si on reprenait notre pouvoir à l’échelle locale ? C’est ce qu’ont fait les habitants de la ville de Saillans, dans la Drôme, en 2014. Depuis, ils expérimentent de nouvelles formes de relations entre citoyens et élus, en s’appuyant notamment sur les outils de l’éducation populaire. Les Expériences Politiques et la Maison Pour Tous vous proposent de découvrir ces outils lors d’une formation qui aura lieu les 20 et 21 mai 2017 !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;une-form-action-&quot;&gt;Une « form’action »&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cette formation se veut pragmatique et concrète. Elle s’applique à elle même les outils ainsi que les méthodes qu’elle propose et offre aux participants un terrain d’expérimentation sécurisé. Une part essentielle est laissée à la mise en situation réelle durant le stage, l’échange de pratique et l’analyse de votre contexte local. L’objectif est que vous soyiez en mesure de mettre en application effectivement la formation dispensée. Nous nous poserons la question de la mise en œuvre de ces contenus dans votre commune, votre arrondissement, votre quartier tout en identifiant les leviers et obstacles liés à votre contexte local.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tristan Rechid, qui est &lt;a href=&quot;http://experiences-politiques.fr/articles/videos-experiences-politiques-2016/#jeudi-10-d-mocratie-participative&quot;&gt;intervenu lors des Expériences Politiques 2016&lt;/a&gt;, est animateur social et membre du Conseil des Sages de Saillans. Il se consacre aujourd’hui à l’accompagnement de l’émergence de 35 885 listes participatives dans les 35 885 communes françaises (à ce jour) pour les élections municipales de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;objectifs-de-la-formation&quot;&gt;Objectifs de la formation&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Réfléchir à la question de la démocratie locale, au développement du pouvoir d’agir et à l’appropriation du pouvoir par l’habitant expert de sa situation (expertise d’usage)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S’inspirer de l’aventure de Saillans et réfléchir à une mise en œuvre adaptée à son contexte local&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réfléchir, redéfinir vos modes de gouvernance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Connaître et utiliser des outils d’animation conçus, testés et approuvés dans le cadre de l’aventure démocratique de Saillans&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Savoir choisir ou concevoir, sur cette base, des outils et méthodes adaptés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Savoir préparer et animer une réunion participative&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Travailler sur sa posture d’animateur de réunion publique participative&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se mettre en situation d’animation dans son contexte local&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;formule&quot;&gt;Formule&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La formation se déroulera sur deux jours complets, les samedi et dimanche 20 et 21 mai, et aura lieu à la &lt;a href=&quot;http://experiences-politiques.fr/infos/&quot;&gt;Maison Pour Tous - Salle des Rancy&lt;/a&gt;. Elle sera précédée, le vendredi 19 au soir, d’une conférence en accès libre et gratuit. L’accès à la formation est payant : &lt;strong&gt;55€ pour les deux jours&lt;/strong&gt;, dont 5€ d’adhésion obligatoire à la Maison Pour Tous. Le règlement se fera directement auprès de la Maison Pour Tous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vendredi 19 mai à 19h&lt;/strong&gt; : conférence sur l’expérience de Saillans en introduction à la formation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samedi 20 mai, de 9h30 à 18h, puis dimanche 21 mai, de 9h à 17h30&lt;/strong&gt; : formation à l’animation de la démocratie locale.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;inscriptions&quot;&gt;Inscriptions&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les inscriptions se font auprès de la Maison Pour Tous, soit directement à l’accueil de la MJC, soit par téléphone au &lt;a href=&quot;tel:+33478606401&quot;&gt;04 78 60 64 01&lt;/a&gt;, soit par email à &lt;a href=&quot;mailto:accueil@salledesrancy.com&quot;&gt;accueil@salledesrancy.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Notez qu’il est important que vous puissiez participer aux deux jours de formation. Également, les places étant limitées, merci de nous prévenir le plus rapidement possible en cas d’annulation de votre part.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Construire les intelligences citoyennes, une formation par Tabadol</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/construire-intelligences-citoyennes-formation-tabadol/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/construire-intelligences-citoyennes-formation-tabadol/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;L’association &lt;a href=&quot;http://www.tabadol.org/&quot;&gt;Tabadol&lt;/a&gt; organise les 6, 7 et 8 juin 2017, une formation à la méthode des « intelligences citoyennes ». Conçue par l’éducatrice populaire et philosophe Majo Hansotte, cette méthode permet d’accompagner un groupe dans la réalisation d’actions citoyennes collectives et créatives, en inscrivant des vécus individuels d’injustices dans une démarche collective de transformation sociale.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;passer-l-action-citoyenne&quot;&gt;Passer à l‘action citoyenne&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Comment, en s’appuyant sur l’expérience individuelle, créer un engagement collectif afin de produire des actions de changement politique, en passant par l’imaginaire, le jeu, l’association d’idées et la création artistique?  La méthode des Intelligences Citoyennes permet d’accompagner un groupe de personnes vers l’action citoyenne et l’engagement politique, en partant de l’expérience individuelle de chacun-e. La méthode opère un aller retour entre JE, NOUS (le groupe) et NOUS TOUS (la société démocratique que l’on cherche à transformer). Afin d’éviter la reproduction des inégalités au sein du groupe, ce n’est pas la discussion et l’argumentaire qui sont valorisés, mais le témoignage, le symbolique et la créativité collective. La méthode a recours aux médiums artistiques comme outils de l’expression collective. Il s’agit de favoriser l’accès, par la création, à la dimension politique de l’existence en donnant au terme politique son sens premier, à savoir l’engagement personnel et citoyen au profit du bien commun et de l’intérêt général.
&amp;mdash; &lt;a href=&quot;http://www.tabadol.org/archives/716-formation-construire-les-intelligences-citoyennes-3-5-octobre-2016&quot;&gt;tabadol.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La formation durera 20h, réparties sur les trois jours, et sera animée par Majo Hansotte. Toutes les informations complémentaires (tarif, lieu) sont disponibles sur le &lt;a href=&quot;http://www.tabadol.org/archives/716-formation-construire-les-intelligences-citoyennes-3-5-octobre-2016&quot;&gt;site de Tabadol&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.tabadol.org/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;img/tabadol.png&quot; alt=&quot;Logo de Tabadol&quot; style=&quot;margin: auto; width: auto;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atelier « médias et outils d'expression citoyenne » le 8 février</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/atelier-medias-outils-expression-citoyenne/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/atelier-medias-outils-expression-citoyenne/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;La Maison pour Tous des Rancy, en partenariat avec l’association &lt;a href=&quot;http://toutvabienlejournal.org/&quot;&gt;Tout va bien&lt;/a&gt;, propose un atelier Revue de presse «&amp;nbsp;Médias et outils d’expression citoyenne&amp;nbsp;» afin de faire un état des lieux des moyens d’expression et de prise de parole laissés aux citoyens. À travers l’outil médiatique, nous aborderons rapidement la démocratie participative, les &lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Civic_tech&quot;&gt;&lt;em&gt;civic tech&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, la liberté de la presse et élaborerons collégialement une revue de presse sur le sujet. Celle-ci sera affichée à la Maison pour Tous à l’issue de l’atelier.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/articles/atelier-medias-outils-expression-citoyenne/img/affiche.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet atelier permettra de redéfinir ce qu’est l’expression citoyenne et ses outils puis de mener des enquêtes, rechercher des articles et références sur ce sujet. Le rendu de ces recherches sera partagé afin de laisser un espace d’expression et d’information ouvert à tous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’atelier aura lieu le mercredi 8 février de 18h à 20h à la &lt;a href=&quot;http://experiences-politiques.fr/infos/&quot;&gt;Maison Pour Tous - Salle des Rancy&lt;/a&gt;. L’entrée est au prix de 5€ et il est recommandé de réserver soit à l’accueil de la Maison Pour Tous, soit par email à &lt;a href=&quot;mailto:accueil@salledesrancy.com&quot;&gt;accueil@salledesrancy.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet atelier est proposé en amont de la semaine &lt;a href=&quot;http://experiences-politiques.fr/programme/&quot;&gt;Expériences politiques&lt;/a&gt; organisée du 6 au 11 mars 2017 par la Maison Pour Tous des Rancy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les Expériences Politiques reviennent en 2017</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/experiences-politiques-2017-les-dates/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/experiences-politiques-2017-les-dates/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Nous avons le plaisir de vous annoncer que les Expériences Politiques seront de retour en 2017, et auront lieu du 6 au 11 mars à la &lt;a href=&quot;http://www.salledesrancy.com/&quot;&gt;Maison Pour Tous - Salle des Rancy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;au-programme-de-l-dition-2017&quot;&gt;Au programme de l’édition 2017&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes en train de travailler sur le programme, et nous en annoncerons ici-même le contenu dès qu’il sera prêt. En attendant, on peut déjà vous annoncer qu’on parlera de démocratie, d’élections, d’organisation politique alternative, de revenu de base, d’assemblées citoyennes, et de beaucoup d’autres choses encore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous souhaitons cette année mettre en relation les participants avec des acteurs locaux engagés dans la remise en cause de notre système politique. Cela se fera au travers de conférences et de débats, mais également lors de la journée du samedi où nous invitons ces acteurs à venir à la rencontre de notre public.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réservez votre semaine ! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les Vidéos des Expériences Politiques 2016</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/videos-experiences-politiques-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 02:00:00 +0200</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/videos-experiences-politiques-2016/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Vous n’avez pas pu assister aux Expériences Politiques 2016 ? Vous avez raté une soirée que vous teniez à voir ? Vous voulez revoir une intervention que vous avez aimée ? Vous voulez que vos amis puissent eux aussi profiter du contenu de cette incroyable semaine ? Réjouissez-vous : tout a été filmé, et les vidéos sont désormais accessibles en ligne !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;exp-riences-politiques-2016&quot;&gt;Expériences Politiques 2016&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les vidéos sont disponibles sur la chaine youtube de notre partenaire &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCfRckV9hfxUltP4LhLq46pw/videos&quot;&gt;Éveil Français TV&lt;/a&gt;. Nous remercions chaleureusement Anthony et Thom, qui sont venus filmer tous les soirs de la semaine et le samedi, et grâce à qui nous disposons de ces enregistrements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai également créé une playlist youtube qui reprend toutes les vidéos de cette année :&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLs8svZ9NcWXAYC6LLIyfBKazb2UAo3ekZ&quot;&gt;Revoir les Expériences Politiques 2016&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lundi-7-transition-d-mocratique&quot;&gt;Lundi 7 - Transition démocratique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hervé Chaygneaud-Dupuis nous parle de ses actions, de la reprise de notre pouvoir, et nous incite à nous remettre à la « gymnastique citoyenne », rouillés que nous sommes à débattre, à échanger avec les autres.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/6NDZ0Ql0S-Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revoir la soirée : &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=6NDZ0Ql0S-Q&quot;&gt;Partie 1&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=OIwkhBPv4J0&quot;&gt;Partie 2&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=480cNYo4od4&quot;&gt;Partie 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;mardi-8-laprimaire-org&quot;&gt;Mardi 8 - LaPrimaire.org&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;David Guez présente LaPrimaire.org, une plateforme citoyenne visant à proposer un candidat issu du corps des citoyens à la prochaine élection présidentielle. Trop beau pour être vrai ? Non, votre avis compte vraiment !&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/5QFO7u27bmI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revoir la soirée : &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=5QFO7u27bmI&quot;&gt;Partie 1&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=97XBua_scpc&quot;&gt;Partie 2&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mEbpP6Iidkc&quot;&gt;Partie 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;mercredi-9-revenu-s-suffisant-s-et-d-mocratie&quot;&gt;Mercredi 9 - Revenu(s) suffisant(s) et démocratie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Baptiste Mylondo a développé le profond changement, au niveau politique, qu’impliquerait la mise en œuvre d’un revenu suffisant (une des formes du revenu de base).&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/_q2bU9uHJlA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revoir la soirée : &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=_q2bU9uHJlA&quot;&gt;Partie 1&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=COFihd7h7hc&quot;&gt;Partie 2&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=rjCcVD_0d9s&quot;&gt;Partie 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;jeudi-10-d-mocratie-participative&quot;&gt;Jeudi 10 - Démocratie participative&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Loïc Blondiaux, Serge Patural et Tristan Rechid : trois intervenants pour un débat entre démocratie contributive, participative, représentative… Et le sentiment qu’il va devenir nécessaire, impérieux, de renverser nos modes de pensée, d’accepter de s’intéresser et de s’impliquer dans les affaires publiques pour reprendre en main nos destins.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/WOerR5YgHfE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revoir la soirée : &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=WOerR5YgHfE&quot;&gt;Partie 1&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=HZoTQ5YZfHo&quot;&gt;Partie 2&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=RD8UX4CSIvQ&quot;&gt;Partie 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;vendredi-11-tirage-au-sort-et-d-mocratie&quot;&gt;Vendredi 11 - Tirage au sort et démocratie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et pour finir, Etienne Chouard et Jacques Testart discutent du tirage au sort dans la démocratie, des conventions de citoyens, de la capacité de chacun a faire de la politique.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/kuqIkMqU-OU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revoir la soirée : &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=kuqIkMqU-OU&quot;&gt;Partie 1&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=s3HtBoTxF8A&quot;&gt;Partie 2&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=23_k2mtz-4c&quot;&gt;Partie 3&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=_xcd_qVeqMs&quot;&gt;Partie 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;un-grand-merci&quot;&gt;Un grand merci&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour conclure, j’adresse un grand merci à tous les intervenants de cette semaine, ceux cités précédement ainsi que nos amis des Gentils Virus, du Revenu de Base et de Savoir en actes qui sont venus animer le samedi après-midi. Un grand merci également à Olivier et Clémence de la Maison Pour Tous pour avoir organisé cette semaine avec moi. Un grand merci aux bénévoles qui ont aidé au cours de la semaine, à nos caméramen qui ont immortalisé cette semaine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et puis un immense merci à toutes celles et ceux qui sont venus à ces Expériences Politiques 2016. On espère vous revoir l’année prochaine !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>De nouvelles places pour vendredi 11 mars</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/chouard-testart-acces-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/chouard-testart-acces-libre/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Le débat du vendredi 11 mars entre Etienne Chouard et Jacques Testart dispose désormais d’un bien plus grand nombre de places ! Nous avons obtenu une plus grande salle à la Maison Pour Tous, qui devrait être à même de vous accueillir toutes et tous. &lt;a href=&quot;https://www.eventbrite.fr/e/billets-tirage-au-sort-et-democratie-experiences-politiques-22163262916&quot;&gt;Inscrivez-vous&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Si vous n’aviez pas pu réserver de place pour cette soirée, vous pouvez désormais le faire sur notre &lt;a href=&quot;https://www.eventbrite.fr/e/billets-tirage-au-sort-et-democratie-experiences-politiques-22163262916&quot;&gt;page eventbrite dédiée&lt;/a&gt; ou en téléphonant à l’accueil de la Maison Pour Tous au 04 78 60 64 01. Le débat se déroulera au gymnase de la Maison Pour Tous, au deuxième étage, à partir de 19h. Merci de venir un peu en avance pour que nous ne prenions pas trop de retard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci de signaler cette information à toute personne n’ayant pas pu avoir de place. :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vendredi 11 mars sur réservation</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/11-mars-chouard-testart/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/11-mars-chouard-testart/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Le vendredi 11 mars, nous aurons le plaisir de recevoir Etienne Chouard et Jacques Testart pour un débat autour du tirage au sort et des assemblées citoyennes. Cet évènement est sur &lt;strong&gt;réservation obligatoire&lt;/strong&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.eventbrite.fr/e/billets-tirage-au-sort-et-democratie-experiences-politiques-22163262916&quot;&gt;inscrivez-vous&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;tirage-au-sort-et-d-mocratie&quot;&gt;Tirage au sort et démocratie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous trouverez tous les détails sur ce débat dans &lt;a href=&quot;http://experiences-politiques.fr/programme/&quot;&gt;notre programme&lt;/a&gt; ou sur la &lt;a href=&quot;https://www.eventbrite.fr/e/billets-tirage-au-sort-et-democratie-experiences-politiques-22163262916&quot;&gt;page eventbrite dédiée&lt;/a&gt; à l’évènement. Il est également possible de réserver en appelant directement la Maison Pour Tous au 04 78 60 64 01. La réservation est gratuite.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>La concertation dans les territoires au service de l'environnement</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/colloque-concertation-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/colloque-concertation-2016/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Les jeudi 10 et vendredi 11 mars 2016, entre trois conférences des Expériences Politiques, se tiendra à Lyon un colloque sur la concertation dans l’environnement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;dialogue-dans-les-territoires&quot;&gt;Dialogue dans les territoires&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organisé par &lt;a href=&quot;http://www.comedie.org/&quot;&gt;Comédie&lt;/a&gt; et la &lt;a href=&quot;http://www.fondationdefrance.org/&quot;&gt;Fondation de France&lt;/a&gt;, cette rencontre sera l’occasion d’échanger entre acteurs de l’environnement dans de nombreux ateliers. Il y sera question d’écologie, d’agriculture, d’énergie, de nature, d’urbanisme… Nous vous invitons à consulter &lt;a href=&quot;http://www.comedie.org/rencontre/programme.php&quot;&gt;leur programme&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.comedie.org/rencontre2016.php&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.comedie.org/images/temp/concertation%27.jpg&quot; alt=&quot;La concertation sert-elle l&amp;#39;environnement ?&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes les informations sur ce colloque sont sur le site de Comédie : &lt;a href=&quot;http://www.comedie.org/rencontre2016.php&quot;&gt;La concertation dans les territoires au service de l’environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le site des Expériences Politiques est ouvert !</title>
      <link>http://experiences-politiques.fr/articles/le-site-est-ouvert/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://experiences-politiques.fr/articles/le-site-est-ouvert/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue sur le site des Expériences Politiques ! Le &lt;a href=&quot;http://experiences-politiques.fr/programme/&quot;&gt;programme&lt;/a&gt; est disponible, n’hésitez pas à le consulter. Nous espérons vous voir nombreuses et nombreux pour cette première édition des Expériences Politiques. :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>